港女唔想生仔 要求男友婚前絕育

【晴報專訊】生兒育女是夫妻間的重要議題，隨時影響兩人關係。有男網民指女友不想生BB，建議他在婚前做絕育手術，確保婚後不會反悔。有社工指，準新人縱使未就生育問題達成共識，婚後仍有空間再議，惟要小心考慮絕育問題。
部分夫婦喜歡二人世界，最重要是兩人有共識。有男網民指女友明言想過二人世界，不想生小孩，希望事主可答應她。帖文指，「但佢覺得我結婚後會反悔，到時候又要佢生小朋友，佢想打消我呢個念頭，話如果我有誠意同佢結婚就要做絕育手術，令佢可以安心嫁畀我！」

意見不一 應先了解原因

事主女友又引述朋友經驗，指曾有姊妹不想生育，惟因另一半反悔，最後也屈服，她不想重蹈覆轍，但事主對女友的要求感到有壓力。
有網民認為這位女友的想法很絕，既然她不想有BB，為何自己不結紮，反而叫男方絕育。部分人提醒男事主要考慮清楚才作決定，直言「紮咗無得掹」。但有人解釋現時醫學進步，已結紮的輸精管可以透過手術駁回接通。
香港公教婚姻輔導會婚姻及家庭培育中心主任鄭靜文指若準新人就生育意見不一，最重要是了解背後原因。「曾有準新娘不願生BB，因她本身是教師，明白小孩在現今教育制度下壓力很大。亦有人說童年不愉快，影響其生育慾望。」
但鄭靜文指，即使新人在婚前決定不生育，婚後也會有變，毋須太大壓力。「做絕育手術需要小心考慮，萬一結紮後而意外懷孕，他們會否更難接受小生命的來臨？」假如一方被迫絕育，日後心理受影響，亦有機會損害夫婦感情。

被迫絕育 或損夫妻感情

循道衛理楊震社會服務處家庭健康教育及輔導中心單位主任趙依莉認為，若準新人婚前未能對生育問題達成共識，隨年齡增長或有改變，不用作硬性規定。據過往經驗，女士不想生育多數因擔心無法做好媽媽角色，或感丈夫未夠成熟，可分擔家庭工作。男士則多數考慮大環境，例如教育制度及經濟前景。

唔好貼晴報垃圾好嗎？
一係貼去講故台

今次有啲新意

咁咪好，唔使避孕

用套 食藥 唔做愛 仲有咁多方法避孕

女ge都可以絕育架姐

打針咪得囉
唔想生就唔想生，到時想生又得

做到咁撚絕
切咗條港女卵巢先啦

痴撚線，港女真係當條仔係狗

港女梗係要當男人係狗咁閹啦
自己留翻個子宮俾洋腸

好撚仆街

晴報專訊

「做絕育手術需要小心考慮，萬一結紮後而意外懷孕，他們會否更難接受小生命的來臨？」
真心求教 紮左都有得生?

女人真係好嘔心，最好條仔切撚扮狗咁服待佢最好

有

真心聽過有個CASE一對夫妻唔要小朋友，結果個男既去絕育，然後過左幾年佢地離左婚，男既同新女結婚想生小朋友，就算駁番都生唔到，要用人工受孕。

所以話邊唔想要小朋友就自己搞掂唔好搞另一半。

可能會鬆返，未必係剪

估中晴報

切撚左個子宮佢囉又成世無得生, 又包無子宮頸癌, 又唔洗M痛

又 FF

第日離婚條女仲可以嫁人，男既就咁絕後

條女都好絕
叫條仔紮左，想出面搵人生都唔得

真係好撚嘔心 佢就有安全感啦，條仔都唔知佢絕完條女會唔會搵過第二個嫌佢射唔出 有啲女人真係好撚自私

On9 咁撚信唔過條仔
咁你咪唔好撚結婚囉

exactly, my thoughts too

照射得出 係無精子姐

做絕育手術需要小心考慮，萬一結紮後而意外懷孕，他們會否更難接受小生命的來臨？

未睇到...自膠

晴報

【晴報專訊】

咁狠毒 離婚分手我咪絕子絕孫

痴撚線

個男人真係好戇鳩
咁就比人腌左

有機會
不過機率超細

另外我覺得自己想點咪自己去做
女方想絕育咪自己絕

男方絕育係不可逆轉
如果之後離婚點算

男既好似有得駁返
女就唔得

自己唔要就自己負責，點解要第個做

大家唔洗咁激動，睛報多數吹水當新聞

晴報都咁多人真心

啲女人咁善變
結完想生
條仔咪仆街

晴報新風格

晴報都信

睇到屌左聲

有冇得block晴報專訊，好撚煩

係度屌港女果d唔該去睇下呢個post
如果女朋友為你食避孕藥，你覺得點